人大了, 明白自己只是一粒塵/只是有錢人的奴才

人大了, 明白自己只是一粒塵/只是有錢人的奴才

小時候是那樣的天真, 小時候是那樣的無知
小時候大概知道自己是基層(小時候, 只是大概知道, 因為小時候沒有什麼想法, 也很無知很天真. 所以不以為然), 但貧窮父母, 灌輸努力讀書就可以出人頭地, 就可以致富, 就可以改變人生的觀念給自己.
當年大學畢業了, 還不過打份濕9工. 學歷澎漲, 周街大學生, 大學生幾十年起薪不升反跌, 大學生也沒有保障, 物價高, 加薪低, 高樓價, 長工時, 壓力工, 生活成本高, 人工和薪金升幅追不上樓價甚至物價升幅...貧窮真的是極大機會繼承的.
讀到書可以改變人生? 一般窮人都是這樣想.
至於為什麼生下一代? 其實只不過他們想養兒防老罷了
讀書改變人生? 我相信是有的, 讀書中的頂尖的頂尖, 又或者能夠讀到專業人仕如醫生護士律師土木工程師之類. 但這類人, 肯定是人口的小數. 但現實是人口的極大多數

小時候, 我們看3國演義之類, 因為出身基層, 就會投射在出身基層又能夠出人頭地的人之上. 但事實是當日3國, 劉備固然是皇室之後, 曹操也是名門望族, 孫權的家族也是江東大家族. 我們玩3國志, 固然會鄙視馬忠, 夏候恩之流(能力低, 次次用他們都中對方的幻術, 反間之類), 但如果比作3國時代的人物, 我們大概極大部份人連名字也沒有, 一出場便死了那種士兵.

如果用會考拿a的比率, 大概只有2或3%是優材. 如果用天材比率, 不足0.01%, 就是我們口中的萬中無一, 萬中無一這樣才算天材吧 奇怪地, 現實很多庸材覺得社會欠了他, 他們固然知道出身基層, 但他們相信自己是有能力的, 就算不是天材, 也是天資聰穎的. 他們覺得自己懷材不遇! 客觀說, 真的天材世界上並不多, 更多的自以為天材的庸材.
其實這個社會的運作只不過是有錢人(少數人)繼續傳承他們的帝國, 繼續奴役其他人(大部份人), 站在社會的頂尖, 壟斷社會的財富.

所以不是有錢人的後代, 有錢人的家族成員或者利益圈. 只能作為奴才, 為他們努力工作, 讓他們繼續生活奢侈, 讓他們繼續享受豪華, 讓他們繼續住豪宅, 讓他們繼續享受年輕長腿大波美女, 讓他們繼續站在社會的最上層

其實很多事很無奈, 但這就是現實. 現在的社會很大程度著重背景, 著重出身, 著重家底. 優材人口比率不足3%, 更加不要說天材了. 靠努力就可以改變? 客觀講, 只能說努力可以多一點, 只是一點點, 機會改變自己命運. 如果人人都努力, 那麼全世界的人都可以改變命運, 心想事成?
或者人應該學會放下, 很無奈. 但也沒有辦法, 一切隨遇而安便好了.